《**Galaga**》（中文暱稱「大蜜蜂」，因机体较Galaxian大）是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[Namco推出的射擊遊戲](../Page/Namco.md "wikilink")，於1981年9月首度推出[街機版](../Page/街機.md "wikilink")。美國的[Midway
Games亦獲Namco授權發佈此遊戲](../Page/Midway_Games.md "wikilink")。

## 遊戲介紹

遊戲為《[Galaxian](../Page/Galaxian.md "wikilink")》（又稱「小蜜蜂」、「烏蠅機」等）的後續作品，玩家需控制畫面下方的太空戰機，把上方的外星昆蟲射掉，同時亦要閃避敵人攻擊，包括炮彈及向下衝來。當畫面全部敵人被射掉，玩家方能玩下一關。

位於畫面上方的綠色昆蟲會飛到畫面中央，放出吸收光波，把玩家的戰機吸走並俘虜，這時玩家需要用新的戰機繼續遊戲。如果把俘虜戰機的敵人射死，玩家便可取回失機，並可以兩架戰機同時遊戲。但若不慎擊中「俘虜中」的失機，那該架飛機即消失。

玩家在遊戲開始時會有三架戰機，當所有戰機被打死時，遊戲便會結束。另外，當玩家的分數達30,000、70,000及其後每70,000分便會有額外戰機獎賞。

## 平台

除街機平台外，遊戲亦被移植至多個平台上，原裝街機版本包括：

  - [FC遊戲機](../Page/FC遊戲機.md "wikilink")
  - [MSX](../Page/MSX.md "wikilink")
  - [Game Boy Color](../Page/Game_Boy_Color.md "wikilink")
  - [Atari 7800](../Page/Atari_7800.md "wikilink")
  - [BBC Micro](../Page/BBC_Micro.md "wikilink")
  - [Xbox 360](../Page/Xbox_360.md "wikilink")（收錄在[Xbox Live
    Arcade內](../Page/Xbox_Live_Arcade.md "wikilink")）
  - [Wii](../Page/Wii.md "wikilink")（在[Virtual
    Console環境下執行](../Page/Virtual_Console.md "wikilink")）

遊戲亦被收錄在不同平台的[Namco
Museum套裝中](../Page/Namco_Museum.md "wikilink")，包括以下遊戲平台。

  - [PlayStation](../Page/PlayStation.md "wikilink")（Namco Museum Volume
    1）
  - [任天堂64](../Page/任天堂64.md "wikilink")（Namco Museum 64）
  - [Dreamcast](../Page/Dreamcast.md "wikilink")（Namco Museum DC）
  - [Game Boy Advance](../Page/Game_Boy_Advance.md "wikilink")（Namco
    Museum Advance）
  - [PlayStation
    2](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")、[Xbox](../Page/Xbox.md "wikilink")、[GameCube](../Page/GameCube.md "wikilink")、[Microsoft
    Windows](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")（Namco Museum: 50th
    Anniversary Arcade Collection）
  - [PlayStation Portable](../Page/PlayStation_Portable.md "wikilink")

## 參看

  - [大蜜蜂 復仇之戰](../Page/大蜜蜂_復仇之戰.md "wikilink")

## 外部連結

  - [手機版本遊戲官網](https://web.archive.org/web/20070626230524/http://www.namcogames.com/game_detail.php?gid=27)
  - [Virtual Console版本](http://www.nintendo.co.jp/wii/vc/vc_gg/)

[G](../Category/1981年电子游戏.md "wikilink")
[Category:射擊遊戲](../Category/射擊遊戲.md "wikilink")
[Category:南梦宫游戏](../Category/南梦宫游戏.md "wikilink")
[Category:Midway游戏](../Category/Midway游戏.md "wikilink")
[G](../Category/街機遊戲.md "wikilink") [G](../Category/红白机游戏.md "wikilink")
[Category:MSX游戏](../Category/MSX游戏.md "wikilink") [Category:Game Boy
Color游戏](../Category/Game_Boy_Color游戏.md "wikilink")
[G](../Category/Wii_Virtual_Console游戏.md "wikilink")
[G](../Category/任天堂3DS_Virtual_Console游戏.md "wikilink")
[Category:Xbox 360 Live
Arcade游戏](../Category/Xbox_360_Live_Arcade游戏.md "wikilink")